[正能量] 突破欽點特首 - 呼籲海外港人11月24日回港投票

大家好，我係嚮海外的港人，正係度諗黎緊11月的區議會結果對香港政情有幾重要。揾到蘋果呢編報導如下：

// 該政界人士稱，目前1,200選委中有117個選委議席由區議員互選，以往因過半區議員均是建制派，117席全由建制控制，不過若年底區選中，民主派可搶到過半區議會席位，「呢117個選委議席反過來可以由民主派控制晒」，若以今屆特首選委會民主派有逾320席計，「如果民主派搶晒區議會選委，再加原有席位，總數有成440席以上」。
假若民主派可再多取數十席，以及與一些開明商界選委合作，「只要夾埋控制到601席選委，北京唔可能再欽點特首，咁要爭取普選特首就易好多，因為反正控制唔到選委會，再死守個小圈子特首選舉亦冇用，不如畀普選港人」。//
( 區選搶灘逼北京推政改 - )

結論：
- 如區議會由民主派勝出，可從建制手中奪取特首選委 117 票
＋特首選委會民主派有逾 320票 ＝437 票
＋只要再有 164 票 (如當前政治氣候維持到下屆特首選舉，可能真係有人改變意向 ... ) = 601 票
- 睇過每小區只有選民2000至4000 人左右， 你同我既一票真係可以踢走建制派
- 而且宜家返香港機票真係好平 (未見過咁平) 。宜家係買機票最佳時機，驚遲D開始貴番
- 所以我想呼籲各海外港人，宜家可以買定機票，準備11月回港投票，可能可以幫手改變香港政治版圖，突破中共欽點特首呢個宿命

自推